Title: کاربراتور
slug: carburetor
lang: fa

‫
`کاربراتور` پیشانه‌ای گرافیکی برای [تراکتور](tractor-fa.html) است.
این کاره با [GTK4](https://docs.gtk.org/gtk4/) و
[Libadwaita](https://gnome.pages.gitlab.gnome.org/libadwaita/)
نوشته شده وقشر هدف آن، کاربران `گنوم` روی تلفن‌های همراه هستند تا
بگذارد به سادگی به مسیریابی پیازی ([تور](https://www.torproject.org) وصل
شوند. کاربراتور می‌تواند روی میزکارها نیز اجرا شده تا بگذارد
کاربران بدون دستکاری در سامانه، یک پیشکار تور در فضای کاربری ایجاد کنند.

![پنجرهٔ اصلی کاربراتور]({static}/images/carburetor-main-fa.png)

می‌توانید تمامی تنظیمات لازم برای `تراکتور` را در پنجرهٔ ترجیحات
`کاربراتور` تنظیم کرده تا از پیکربندی اشتباه گزینه‌های ظریفی که
ممکن است موجب شکست در وصل شدن شود جلوگیری کنید.

![پنجرهٔ ترجیحات کاربراتور]({static}/images/carburetor-preferences-general-fa.png)

می توانید مخزن گیت کاربراتور را در
[این‌جا](https://framagit.org/tractor/carbretor) بیابید.
